【last day 風波】聖保祿中學再發聲明「衷心致歉」 老師為倉猝報警「深表歉意」

傳統名校跑馬地聖保祿中學，在上月底報警驅散在校門外拍攝最後上課日紀念照片的中六學生，校方曾就事發發表聲明稱老師是憂慮學生安全，但不應在未得校方授權下急於報警，但未能止息外界評論。聖保祿中學昨晚再發表聲明，表示為是次事件引致各持份者困擾及不安，衷心致歉。又表示會全面檢視學校各項活動的安排，確保日後能更妥善處理，最後指「相關老師對倉猝報警一事，亦深表歉意」。

事件由聖保祿學生在網上討論區披露，表示她們在 last day 想在班房拍照，女同學希望留在學校拍照留念，但被老師趕走。同學其後走出雲地利道校門外拍照，結果有警察到場了解。

校方早前發表的第一份聲明指，有部份學生在校門外叫囂，坐在行人路及欄杆上，老師勸喻歸家無效後，其中一位老師因「擔心學生安全，情急之下報警求助」。學校就事件對鄰舍、道路使用者及警方造成的影響，深表遺憾，並向相關老師嚴正指出不應在未得校方授權下，急於報警求助。

推到公開教畜道歉書

聖保祿中學昨晚再發表聲明

學埋689啲野 深夜先出文